---
title: >-
    شمارهٔ ۱۳۰۷
---
# شمارهٔ ۱۳۰۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زان غمزه خونخوار جان افگار خوش می آیدم</p></div>
<div class="m2"><p>ناخوش بود زخم نهان، زان یار خوش می آیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای آنکه بر درد دلم تدبیر درمان می کنی</p></div>
<div class="m2"><p>بگذار کاین دل همچنین افگار خوش می آیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شاهدپرستم خوانده ای، ای زاهد و منکر نیم</p></div>
<div class="m2"><p>پنهان چه دارم پیش تو، این کار خوش می آیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تسبیح و زهد، ای پارسا، دانم که خوش باشد،ولی</p></div>
<div class="m2"><p>گر راست می پرسی ز من زنار خوش می آیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>افتادم اندر راه تو، تا خاک گردم زودتر</p></div>
<div class="m2"><p>وان پای نازک، چون کنم، رفتار خوش می آیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گفتی «دو چشم و دو لبم، زینها کدام آید خوشت؟»</p></div>
<div class="m2"><p>خوردند اگر چه خون من، هر چار خوش می آیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>از گریه من خار رهت اندر سر کویت، کنون</p></div>
<div class="m2"><p>از دیده رفتن سوی تو بر خار خوش می آیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>بر باد رویت روی گل می بینم و خون می خورم</p></div>
<div class="m2"><p>خلقی چنان داند مگر گلزار خوش می آیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خسرو، چه خواندی ذکر او، یک بار دیگر خوش بود</p></div>
<div class="m2"><p>می گو که یاد آن صنم هر بار خوش می آیدم</p></div></div>